Orðaskrá
========

.. hoverlist::


Íslenska - enska 
---------------

Aðoka fylki = adj matrix

Andhverfa = inverse

Andhverfanlegt = invertible

Aukið fylki = augmented matrix

Ákveða = determinant

Ámóta = similar

Átækt = onto

Bakmengi = codomain

Bylt fylki = transpose

Dálkar = columns

Efri stallagerð = echelon form

Eigingildi = eigenvalue

Eigingildisvensl = equivalence

Eiginrúm = eigenspace

Eiginvigur = eigenvector

Einfaldar línuaðgerðir = elementary row operations

Einingarfylki = identity matrix

Formengi = domain

Frjáls breyta = free variable

Fylki = matrix

Fylkjajafnan = matrix equation

Frumfylki = elementary matrix

Gagntækt = bijective

Gauss-eyðing = Gauss-reduction

Háðar breytur = basic variable

Hlutfylki = partial matrix

Hjáþáttafylki = cofactor matrix

Hliðrað = non-homogeneus

Hornalínufylki = diagonal matrix

Hornalínugeranlegt = diagonalizable

Jafngild = equivalent

Jafngildisvensl = equivalence

Kennijafna = characteristic equation

Lausnmengi = solution set

Línuleg jafna = linear equation

Línu jafngild = row equivalent

Línulegt jöfuhneppi = system of linear equations / linear system

Línur = rows

LU-þáttun = LU factorization

Myndmengi = image, counterdomain, range

Núllfylki = zero matrix

Núlllína = zero row

Óandhverfanlegt = singular

Óaugljósa lausnin = nontrivial solution

Ósamkvæmt = inconsistent

Ofanvarp = projection

Samkvæmt = consistent

Samhliðungur = parallelepiped

Samsíðungur = paralellogram

Samkvæmy = consistent

Skekking = ???

Skölun = scaling

Speglun = ???

Spönn = span

Stríkkun = ???

Stuðlar = coefficients

Stuðlafylki = coefficient matrix

Umskipting = replacement

Vendidálkur = pivotal column

Vendistak = pivotal element

Venjulega fylkið = standard matrix

Vigur = vector

Víxlun = interchange

Vörpun = map, mapping, transformation

Þríhyrningsfylki = triangular matrix


Ný orð:
------------------------------------------------------

Vigurrúm = vector space

Hlutrúm = subspace

Vigursumma = vector sum

Núllrúm = nullspace

dálkrúm = column space
